警界也有迷信的 - 李碧華

警界也有迷信的 - 李碧華

在承平理性的社會，「謠言止於智者」，因為人人心中有把尺，分辨是非黑白，智慧高不高不是問題，謠言是謠言，自會遏止。

不過現今資訊科技發達，人人都是記者，有目共睹，都在實錄，有片有真相。「謠言止於CCTV」才可釋疑。

為什麼8.31太子站有沒有人被黑警無差別恐襲中打死？詭異封鎖兩日（後來又再封）的太子站，阻隔記者、急救員等內進，「黑暗時段」中是否有不可告人的秘密攝錄了？地鐵拒交可還原真相的CCTV，本對林鄭及警謊發言全不信任的市民，更目睹子彈直射警暴兇殘，打到腦漿塗地也不收手，根本就是謀殺！地鐵站內速龍武警有沒有打死人？當局要靠實據自清，而非聘一批鄉音大媽到太子站祭壇，把花海拆棄了事。

其實警界也有迷信的，我編劇時做過research，他們對付棘手命案，也會倚仗靈異力量如問米、召魂……某些玄機破案。枉死亡魂得以雪冤。如今有人希望亡魂（若有）可connect，讓他們「返屋企」，人間的鎮壓已慘烈，內部以法科師傅鎮壓不予申冤？傷天害理必有報應。

殺人填命欠債還錢，否則如何平息民憤和鬼怨？所有片段應全交予美國國會，促推《香港人權及民主法案》──當然，港人要靠不可測的外國力量和靈媒討回公道，也是可悲的。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
「咪搵少啲囉。」 (林夕)

下一則
下一則
曾鈺成引喻失義 (馮睎乾)